
=========
Ny bruker
=========

Som medlem av RadiOrakel vil vi gjerne at du legger ut innhold på nettsidene våre.
Ta kontakt med IT-sjef på itsjef@radiorakel.no eller slack for å opprette en bruker, så får du en epost med link til å lage passord.
Brukeren din blir synlig på radiorakel.no/author/navn, se `radiorakel.no/author/sara.ambjoerndalen <http://radiorakel.no/author/sara.ambjoerndalen>`_
for et eksempel.

Du logger inn på `radiorakel.no/login <https://radiorakel.no/login>`_.

------------
Brukernivåer
------------

* Skribent - Alle kan få en slik konto. Kan skrive innlegg som godkjennes av redaksjonsrådet før publisering.
* Redaksjonsmedlem - For medlemmer av redaksjoner. Kan skrive innlegg og publisere uten godkjenning.
* Program - Kan ikke logge inn. Får en :ref:`programside <programside>`.
* Editor - For medlemmer av redaksjonsrådet. Kan publisere innlegg og sider, redigere andres innlegg og brukerprofiler.
* Administrator - Alle rettigheter.

-------------------
Profilinnstillinger
-------------------

Ved første innlogging anbefales det å gå til **Profile** i hovedmenyen for å oppdatere brukeren din.
Her kommer en kort oversikt over punktene, de viktigste først.

.. figure:: bruker_innstillinger.png

   Rediger bruker.



Name
====

Her kan du endre hvordan navnet ditt vises på hele nettsiden. Som standard putter vi inn navnet ditt fra medlemslistene.

* Username - kan ikke forandres.
* First name / Last name - Selvforklarende.
* Nickname - Hvis du vil bruke et kortere navn / kallenavn.
* Display name publicly as - Her velger du hvordan navnet ditt vises på hele nettsiden.

About Yourself
==============

Her fyller du inn litt informasjon om deg selv. Dette er infoen som blir publisert på profilsiden din.
Ikke velg profilbildet ditt her, det gjøres mye enklere under **Avatar** nederst på siden.



Avatar
======

Last opp et probilbilde. Kvadratisk, minst 1400x1400px, under 3000x3000px.
Ikke over 1MB.


Contact Info (valgfritt)
========================

* Email - Den kan byttes, men ta heller kontakt med daglig leder for å bytte eposten din sentralt for all kontakt med radioen.
* Website - Hvis du har en nettside du vil knytte til profilen din.

Feltene som AIM, Yahoo osv er helt valgfri hvis du vil la lesere komme i kontakt med deg.
Du kan sette mer "moderne" sosiale medier i neste punkt.

Social Profiles (valgfritt)
===========================

Her kan du fylle inn en haug av forskjellige sosiale medier.
Det dukker opp linker til disse på profilsiden din.
